習「國師」鄭永年被揭性騷擾 遭星洲警嚴厲警告 辭任研究所長

節錄

習「國師」鄭永年被揭性騷擾
遭星洲警嚴厲警告 辭任研究所長

【時事追蹤】

相關新聞：曾參與八九民運 轉軚成左派

獲外界譽為中國國家主席習近平九名「國師」之一的大陸學者鄭永年，近日被指控在擔任新加坡國立大學東亞研究所所長（下稱研究所）期間性騷擾一名女職員。事主曾向大學及研究所投訴，卻被管理層要求息事寧人，這一年以來每日都活在恐懼、絕望之中，如今經過一年掙扎，選擇公開事件。據悉新加坡警方已對鄭發出嚴厲警告，他亦已向大學請辭，本月底離任。

■鄭永年任新加坡國立大學東亞研究所所長，被指在任期間一直性騷擾下屬。互聯網

自稱被鄭永年性騷擾的事主Charlotte，今年8月7日在Twitter發文，披露2018年5月被時任研究所長鄭永年性騷擾，當時正好是她上班的頭一個月。事主指大學和研究所的管理層不但對其。。。。

新加坡國立大學

校方疑包庇 反迫害事主

事主聲稱自己在研究所還承受不斷的欺凌和攻擊，同時指出鄭永年過去10年在研究所任職的年間，騷擾行為沒有停止，但管理層假裝。。。。

事主在Twitter揭發事件當日另寫道：「每一日，我生活在枯竭、恐懼、絕望之中，感覺自己被困於黑洞。我真的不知如何逃離，可向誰求助。」同時在其twitter標注聯合國婦女署、《華。。。。

東亞研究所前日發聲明表示，留意到社交媒體「針對東亞研究所和它一些在職和前職員的廣泛指摘」的貼文，並指鄭永年已向研究所。。。。

新加坡警方向當地媒體證實，今年4月23日對鄭永年發出有關嚴厲警告。鄭永年今年7月底已經返回內地，。。。。

《蘋果》記者 / twitter

撚屌國師

國師

香港中文大學（深圳）